[好過日本]輕鐵疑衝燈 險連掃兩車 港鐵：暫調離車長職務

近日有網民上載片段，指屯門有輕鐵懷疑衝燈，險撞上兩部私家車，情況驚險！港鐵經初步調查後，已將涉事車長調離駕駛職務，並就事件致歉。

片段被上載至社交群組「小心駕駛（討論別人駕駛態度）」，事發於星期日（8日）晚上約9時半，發貼者正於屯門友愛路與屯門鄉事會路交界等候燈號。當綠燈亮起時，發貼者隨即準備駛出。

惟正起步之際，一輛載客的614P線輕鐵突然橫過，發貼者與鄰線一輛私家車即時煞停，其中私家車與輕鐵僅一步之遙。發貼者怒斥︰「好彩眼尾望到停得切，唔係我就大鑊！佢（輕鐵）仲響按砵我」。

不少網民怒斥輕鐵司機罔顧安全，又指兩部車「幾乎過奈何橋」、「執番條命」；另有網民懷疑輕鐵信號故障，才導致今次事件。

港鐵回覆《港呢啲》查詢時表示，較早前已留意到有關片段，並已主動作內部調查。初步調查顯示，懷疑有人未有遵守交通燈號。港鐵強調十分關注今次事件，並已按既定機制，暫時將該車長調離駕駛職務以協助調查。港鐵並就事件，對乘客及其他道路使用者造成不便致歉。

港鐵表示，一直以安全為首要考慮，強調所有輕鐵車長須經嚴格入職訓練，並需每年接受兩次駕駛重溫課程。港鐵亦會派員進行突擊巡查和檢查行車紀錄。針對是次事件，輕鐵方面會再次提醒車長小心駕駛。